+++
# Display name
name = "Premana W. Premadi"

# Username (this should match the folder name)
authors = ["premana"]

# Is this the primary user of the site?
superuser = false

# Role/position
role = ""

# Organizations/Affiliations
#   Separate multiple entries with a comma, using the form: `[ {name="Org1", url=""}, {name="Org2", url=""} ]`.
organizations = [ { name = "Institut Teknologi Bandung", url = "" } ]

# Short bio (displayed in user profile at end of posts)
bio = ""

# Enter email to display Gravatar (if Gravatar enabled in Config)
email = ""

# List (academic) interests or hobbies
# interests = [
#  "Artificial Intelligence",
#  "Computational Linguistics",
#  "Information Retrieval"
#]

# Organizational groups that you belong to (for People widget)
#   Set this to `[]` or comment out if you are not using People widget.
user_groups = ["Direktur"]

# List qualifications (such as academic degrees)
#[[education.courses]]
#  course = "PhD in Artificial Intelligence"
#  institution = "Stanford University"
#  year = 2012

#[[education.courses]]
#  course = "MEng in Artificial Intelligence"
#  institution = "Massachusetts Institute of Technology"
#  year = 2009

#[[education.courses]]
#  course = "BSc in Artificial Intelligence"
#  institution = "Massachusetts Institute of Technology"
#  year = 2008

# Social/Academic Networking
# For available icons, see: https://sourcethemes.com/academic/docs/widgets/#icons
#   For an email link, use "fas" icon pack, "envelope" icon, and a link in the
#   form "mailto:your-email@example.com" or "#contact" for contact widget.

# Link to a PDF of your resume/CV from the About widget.
# To enable, copy your resume/CV to `static/files/cv.pdf` and uncomment the lines below.
# [[social]]
#   icon = "cv"
#   icon_pack = "ai"
#   link = "files/cv.pdf"

[[social]]
  icon = "wordpress"
  icon_pack = "fab"
  link = "https://alsnstars.wordpress.com/work-2/public-service/"

+++

Bu Premana, atau yang sering dipanggil Bu Nana, merupakan peneliti di bidang Kosmologi sekaligus dosen program studi Astronomi ITB yang juga aktif dalam berbagai organisasi, di antaranya adalah *Universe Awareness* (UNAWE) dan Yayasan ALS Indonesia, sebuah wadah yang menaungi penyandang ALS (*Amythropic Lateral Schlerosis*, penyakit langka yang menyerang syaraf secara bertahap seperti yang diderita Prof. Stephen Hawking). Saat ini beliau menjabat sebagai Direktur Observatorium Bosscha. 

Berkat kontribusi Bu Nana di dunia Astronomi, nama beliau diabadikan sebagai nama asteroid, yaitu asteroid <a href="https://ssd.jpl.nasa.gov/horizons.cgi#results" target="_blank">`12937 Premadi`</a>. 

Cek profil beliau pada situs <a href="https://fmipa.itb.ac.id/premana-w-premadi/" target="_blank">FMIPA ITB</a>.

Detail aktivitas beliau terkait penelitian dan *community development* bisa dilihat pada tautan <a href="https://alsnstars.wordpress.com/work-2/public-service/" target="_blank">berikut</a>.
 
#### [<i class="fas fa-angle-left"></i> Kembali]({{< ref "/#people" >}})
